台灣媒體評論：星X日報某人被美國拒入境？！美國打算封殺中國高官/代理人？

香港金總終於接受網上會員申請啦

Share同犯誹謗

煙仔何快D去台灣告鳩人啦

傳傳下變曾參殺人

中資係香港已成市場毒藥！

清理中共代言人！傳「他」被美盯上 親共人士恐慌

2019-12-11 07:57:46
〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普當地時間11月27日簽署《香港人權與民主法案》，美中緊張關係升溫，且日前傳出美國開始執行香港法案，知名作家陶傑就爆料，指一名親共香港富商搭私人飛機抵達美國，在3個小時的談話後，被拒絕入境。如今這名香港富商身分疑似曝光，被爆是星島日報老闆何柱國。

香港作家陶傑日前在網媒上爆料，一名在政壇不算活躍的親共香港富商，在私人飛機抵達美國時，被入境官請到一個房間談話，3小時後被告知不得入境美國，須原機返回。

另外，香港親中共媒體也被列入制裁名單，包括文匯報及大公報記者被限制簽證，令香港大公、文匯集團貼出公告，大罵美國賤踏新聞自由。

《大紀元》報導，有香港建制派議員稱這名被拒絕入境美國的富商是星島日報老闆何柱國。這名建制派人士也稱，美國通過香港人權法後，許多富商朋友都覺得惶恐不安，擔心也會被美國制裁。

報導提到，何柱國為香港菸草大王何英傑長孫，2001年收購華語媒體星島集團，除了中共政協委員的背景，並身兼多間中國企業及官方要職。

根據《香港人權與民主法案》，授權美國政府對特定外國人（包括中港官員）進行制裁，包括凍結他們在美國的資產、限制簽證和拒絕入境等。時事評論人士盛傑認為，美國已把人民日報、央視等黨媒指定為外國政府代理人，開始清理紅媒，隨著國際上圍堵中共，「紅媒及其代言人的好日子也到頭了」。